[財經哲學] 其實 d 錢儲起左永遠都唔用 , 用消失左有咩分別？

正如香港政府有9千幾億財政儲備
若果永遠都唔用呢 9千幾億
呢9千幾億同消失左有咩分別

又例如Bitcoin咁計
呢一刻全世界有16,887,687 粒Bitcoin
家陣每粒值 $10,378

Market cap 真係有 $175,260,415,686

若果大部份人都想放出d bitcoin
Bitcoin 個價會暴跌 ,
老老實實 , 成條數仲有冇$175,260,415,686 咁多呢

其實大部分人儲起d 錢唔用 , 覺唔覺呢個現象好鬼

有冇財經達人可以指點下小弟

係呀

此post已完

認真問架

你都講到永遠都唔用囉，咪無分別囉，完

咁睇黎政府真係純綷係用呢筆巨額黎保障個金融制度穩健 only

姐係一旦有危機，就動力巨額儲備去tune返好個金融市場既健康
若果一直都冇事冇危機，就當筆錢消失左

係咪咁

而普通人儲起筆錢

一旦社會有金融危機，儲錢既人即刻跑贏大市，仲有機會可以趁低吸納股市樓主等投資市場
一旦社會一直穩定向好牛市，儲錢既人就真係輸通脹蝕死

係咪咁

係啊
所以錢銀有流動先會推動經濟
個個keep起D 錢
錢既供應細左
利率咪會拉高
係正常野
多唔多錢係市場上流動又同通貨膨脹有關係
基本上係每日發生既事 呢個現象唔鬼

所謂有幾多錢 值幾多錢
都只係一個數字
你睇化D既話
你點measure 一樣野既value 出來個數咪又係同個單位有關
若果你個單位 ie. USD 又會受其他野影響既話
根本所有野都係隨住市場上既movement 包括埋你自己既behavior而改變

有咩好鬼?
日日都發生嫁啦

用係基建開大條數就得

唔儲錢點買樓先

但你要諗，你洗左嘅錢 =人地儲起嘅錢了
到底要擺左幾耐唔用先叫浪費

可以每個月將大部分人工用黎供股票
跑贏大市
再用呢筆累積既錢去買樓

問題係你咩都唔做，只係儲入銀行
若果冇金融風暴
就一定倒蝕幾% 通脹

黃金

香港政府有錢關我地撚事，打返你份狗工啦